const Questions5 = [
    {
      "correct_answer":"መልሱ የለም",
      "incorrect_answers":[
        "ንፅህና",
        "ትክክለኛ አለባበስ",
        "ንፅህና ና ትክክለኛ አለባበስ"
      ],
      "question":"አንድ አሽከርካሪ ሊከተለው የሚገባ የስራ ቦታ ደህንነት ቅደም ተከተል ያልሆነው የቱ ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"በተሽከርካሪ ውስጥ ዘወትር የእሳት ማጥፊያ እንዳለ መከታተል የስራ ላይ ደህንነት አተገባበር ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"የራስን ንፅህና አለመጠበቅ ከአሽከርካሪዎች የማይጠበቅ ስህተት ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ንፅህና መጠበቅ ና ቦታን የተስተካከለ ማድረግ",
      "incorrect_answers":[
        "ንፅህና መጠበቅ",
        "ቦታን የተስተካከለ ማድረግ  ",
        "መልሱ የለም"
      ],
      "question":"የስራ አካባቢን የተመቻቸ ማድረግ ማለት ምን ማለት ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"የተሽከርካሪ ብልሽት ለአደጋ የማጋለጥ እድሉ አነስተኛ ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"በቂ እረፍት መውሰድ አደጋን ለመከላከል የሚቻልበት መንገድ ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"መንገድ",
      "incorrect_answers":[
        "ስራ",
        "መንገድ ና ስራ",
        "መልሱ የለም"
      ],
      "question":"አይንንና አትኩሮትን በ _____ ላይ ማድረግ አደጋን ይቀንሳል፡፡",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"የመልካም አሽከርካሪ ባህሪ ነው ና አደጋን የመከላከል ባህሪ ነው",
      "incorrect_answers":[
        "አደጋን የመከላከል ባህሪ ነው",
        "የመልካም አሽከርካሪ ባህሪ ነው",
        "መለሱ የለም"
      ],
      "question":"የአነዳድ ብቃትን ለማሻሻል መጣር",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"አደጋን ለመቀነስ እና የትራፊክ እንቅስቃሴን ለማሣለጥ",
      "incorrect_answers":[
        "አደጋን ለመቀነስ",
        "የትራፊክ እንቅስቃሴን ለማሣለጥ",
        "መልሱ የለም"
      ],
      "question":"ህግና ሥርዓትን ማክበር የሚጠቅመው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"በጋቢና በውስጥ ያለ አየር ይቆጣጠራል",
      "incorrect_answers":[
        "ድብልቅልቅ ስሜትን ይቀንሳል",
        "የሞተር ሙቀትን ይቀንሳል",
        "በጋቢና በውስጥ ያለ አየር ይቆጣጠራል እና ድብልቅልቅ ስሜትን ይቀንሳል"
      ],
      "question":"የአየር ማቀዝቀዣ /AC/ ጥቅም የሆነው የቱ ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"በጉዞ መስመር ላይ ያለን ማህበረሰብ ባህልና ቋንቋ ማወቅ ጠቀሜታው አነስተኛ ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"የተሽከርካሪን የውስጥ ምቾት ማሻሻል የስራ ላይ ደህንነት እርምጃ አይደለም ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"የአነዳድ ብቃትን ማሻሻል የአደጋ ተጋላጭነትን ይቀንሳል ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"ንቃትና ቅልጥፍና ከአሽከርካሪዎች የሚጠበቅ ባህሪ ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"አንድ አሽከርካሪ ከጉዞ በፊት የመንገድ ሁኔታን መገመት ይገባዋል ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"ለአደጋ መንስኤ ሊሆኑ ከሚችሉ ሁኔታዎች አንዱ ድቅድቅ ጨለማ ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሁሉም መልስ ነው",
      "incorrect_answers":[
        "የተሽከርካሪው ዕድሜ እንዲጨምር",
        "ለአሽከርካሪው ደህንነት",
        "ንብረት ላይ የሚደርሰውን አደጋ ለመቀነስ"
      ],
      "question":"አንድ አሽከርካሪ የተሽከርካሪውን ደህንነት መጠበቅ የሚጠቅመው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሁሉም መልስ ነው",
      "incorrect_answers":[
        "የዕቃው ስም",
        "ጠቅላላ ክብደቱ",
        "የጭነቱ አደገኝነት"
      ],
      "question":"በተሽከርካሪ ላይ የሚጫን የዕቃ ደህንነት ለመጠበቅ መረጃ ውስጥ መካታት ያለበት የቱ ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"ተሽከርካሪን ከማንቀሳቀስ በፊት ዙሪያውን መቃኘት ይገባል ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"የሞተር ዙር ሳይጠብቅ የሚደረግ የማርሽ አለዋወጥ ለአደጋ ሊዳርግ ይችላል ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ግዴታ",
      "incorrect_answers":[
        "ኃላፊነት",
        "ፈቃድ",
        "መልሱ የለም"
      ],
      "question":"HIV ኤድስን መከላከል የአሽከርካሪዎች _____ ነው፡፡",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"የጥንቃቄ ጉድለት እና የደህንነት ጉድለት",
      "incorrect_answers":[
        "የደህንነት ጉድለት",
        "የጥንቃቄ ጉድለት",
        "መልሱ የለም"
      ],
      "question":"ተሽከርካሪን ያለ እጅ ፍሬን ማቆም _____ ነው፡፡",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"የሚፈነዱ ነገሮች ከመጫናቸውም ሆነ ከመውረደቸው በፊት የተሽከርካሪው ሞተር መጥፋት አለበት ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"የሚፈነዱ ነገሮችን በመጫንና በማወረድ ወቅት ማሞቂያ መጠቀም አይመከርም ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"ሲሊንደሮች ሲጫኑ አፋቸው ወደ ላይ መሆን አለበት ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"የእሳት ማጥፊያ ወሣኘ የጥንቃቄ መሣሪያ ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"በኮንቴነር",
      "incorrect_answers":[
        "በኮንቴነር እና በአውቶሞቢል",
        "በአውቶሞቢል",
        "መልሱ የለም"
      ],
      "question":"ተቀጣጣይ ንጥረ ነገር መጫን ያለበት _____ ነው፡፡",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"ሞተር እየሰራ ተቀጣጣይ ንጥረ ነገሮችን መጫን ይቻላል ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ካልሲያም",
      "incorrect_answers":[
        "ላምባ",
        "ሚቴን",
        "ሁሉም መልስ ነው"
      ],
      "question":"የ “መ” ክፍል እሳት ምድብ የሆነው የቱ ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ማቀዝቀዝ",
      "incorrect_answers":[
        "ማፈን",
        "ማስራብ",
        "ማራቅ"
      ],
      "question":"በእንጨት የተነሳ እሳት በውሃ ስናጠፋ የተጠቀምንበት የማጥፊያ ዘዴ የቱ ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"3",
      "incorrect_answers":[
        "2",
        "4",
        "5"
      ],
      "question":"የእሳት ማጥፊያ ዘዴ በ _____ ዋና ዋና ክፍሎች ይመደባል፡፡",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ማቀዝቀዝ",
      "incorrect_answers":[
        "ማስራብ",
        "ካርቦን ዳይኦክሳይድ",
        "ፎም"
      ],
      "question":"ሙቀትን በማስወገድ የማጥፋት ዘዴ ______ ነው፡፡",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
      "incorrect_answers":[
        "ትራፊክ ፖሊስ",
        "ኢንሹራንስ",
        "ቀይ መስቀል"
      ],
      "question":"አደጋ ስለደረሰበት ሠው ሪፖርት የምናደርግለት ተቌም የቱ ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"በግብረ-ስጋ ግንኙነት",
      "incorrect_answers":[
        "በመነካካት",
        "ከእናት ወደ ልጅ እና በግብረ-ስጋ ግንኙነት",
        "ከእናት ወደ ልጅ"
      ],
      "question":"ኤች∙ አይ∙ ቪ ኤድስ ከሚተላልፍባቸው መንገዶች መካከል ዋነኛው የቱ ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"CO",
      "incorrect_answers":[
        "CH2",
        "CH3",
        "NSO"
      ],
      "question":"ከተሸከርካሪ የሚወጣው ጭስ አደገኛ የጋዝ ልቀት የሆነው የቱ ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"በሦስተኛ ደረጃ",
      "incorrect_answers":[
        "በአንደኛ ደረጃ",
        "በሁለተኛ ደረጃ",
        "በአራተኛ ደረጃ"
      ],
      "question":"ቡታ ጋዝ፣ ቡቴንና ሚቴን የተባለ ተቀጣጣይ ነገሮች በስንተኛ ደረጃ የእሳት ምድብ ውስጥ ይገኛሉ?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ማስራብ",
      "incorrect_answers":[
        "ማፈን",
        "ማቀዝቀዝ",
        "ሁሉም"
      ],
      "question":"ተቀጣጣይ ነገሮች በማራቅ እሳትን የምናጠፋበት ዘዴ ምን ይባላል?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ለአደጋ ተጋላጭ መሆን",
      "incorrect_answers":[
        "አደጋን መከላከል",
        "አደጋን ሊፈጥሩ የሚችሉ ሁኔታዎችን ማስወገድ",
        "መልሱ የለም"
      ],
      "question":"የስራ ላይ ደህንነትና ጥንቃቄ ትርጉም ያልሆነው የቱ ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"አሽከርካሪዎች ከማሽከርከር ተግባርና ከተሽከርካሪው ሁኔታ ጋር በተያያዘ አደጋን እንዳይፈጠር የሚያደርጉት የጥንቃቄ ሂደቶች የስራ ላይ ጥንቃቄና ደህንነት በመባል ይታወቃሉ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"መልሱ የለም",
      "incorrect_answers":[
        "ጤንነት ማረጋገጥ",
        "ጤንነት ማረጋገጥ እና ችሎታን ማወቅ",
        "ችሎታን ማወቅ"
      ],
      "question":"በማሽከርከር ወቅት አሽከርካሪዎች ሊከተሉት የሚገባ የስራ ላይ ደህንነት አጠባበቅ ያልሆነው የቱ ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"ጥሩ የጉዞ እቅድ ማውጣት የስራ ላይ ደህንነት አጠባበት አካል ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"ማንኛውም አሽከርካሪ ጫት መቃም ያለበት ተሽከርካሪው በቆመ ሠአት ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"በቂ እረፍት ወስዶ ማሽከርከር",
      "incorrect_answers":[
        "ጠጥቶ ማሸከርከር",
        "ከልክ በላይ በራስ መተማመን",
        "መልሱ የለም"
      ],
      "question":"ከሚከተሉት አንዱ ለአደጋ መንስኤ አይደለም",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሁሉም",
      "incorrect_answers":[
        "የአካባቢ ብክለትን ሰለ መከላከል ማወቅ አለበት",
        "ስለስራው ተገቢውን መሣሪያ ማዘጋጀት አለበት",
        "ለስራው አስፈላጊውን አልባሳት መጠቀም አለበት"
      ],
      "question":"አንድ አሽከርካሪ ጥገና ለማከናወን ከመነሳቱ በፊት",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"አንድ አሽከርካሪ ጥገና ከመጀመሩ በፊት ስለስራው በቂ እውቀት ሊኖረው ይገባል ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"አንድ አሽከርካሪ ጥገና ከመጀመሩ በፊት ስራው ሊያደርስ የሚችለውን ጫና ማወቅ አለበት ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"በጥገና ወቅት አሽከርካሪው ሊከተለው የሚገባ የስራ ላይ ደህንነት",
      "incorrect_answers":[
        "በጥገና ወቅት አሽከርካሪው ሊከተለው የሚገባ የስራ ላይ ደህንነት እና በማሽከርከር ወቅት አሽከርካሪው ሊከተለው የሚገባ የስራ ላይ ደህንነት",
        "በማሽከርከር ወቅት አሽከርካሪው ሊከተለው የሚገባ የስራ ላይ ደህንነት",
        "መልሱ የለም"
      ],
      "question":"ለስራው ተገቢውን መሳሪያ ማዘጋጀትና መጠቀም የሚለው መርህ በየትኛው የስራ ላይ ደህንነት አጠባበቅ ደንብ ላይ ይገኛል?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሁሉም መልስ ናቸው",
      "incorrect_answers":[
        "የእግረኛ ግጭት",
        "የተሸከርካሪ ለተሽከርካሪ ግጭት",
        "የአሽከርካሪ መገልበጥ"
      ],
      "question":"በማሽከርከር ወቅት ሊያጋጥም የሚችል የትራፊክ አደጋ አይነት የሆነው የቱ ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"መልሱ የለም",
      "incorrect_answers":[
        "መገልበጥ",
        "የእንስሳት ግጭት",
        "የሰው ከተሽከርካሪ ላይ መውደቅ"
      ],
      "question":"በማሽከርከር ወቅት ከሚያጋጥም አደጋ ውስጥ የማይካተተው የቱ ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"የስራ ላይ ደህንነት አጠባበቅ መተግበር አደጋዎች እንዳይከሰቱ ያግዛል ፡፡",
      "type":"true false"
    }
  ]



export default Questions5